加拿大反擊？華為分公司經理失去楓葉卡面臨遣返

加拿大反擊？華為分公司經理失去楓葉卡面臨遣返

【新唐人2019年04月06日訊】中國電信巨頭華為在美國分公司的經理李小吳（Xiaowu Li，音譯）最近失去了他在加拿大獲得的楓葉卡（永久居民卡），原因是他從大陸成功移民加拿大後，長期居住在加拿大境外。目前，他正面臨著可能被遣返回中國的命運。

加拿大移民與難民委員會已做出裁決： 李小吳必須在規定的期限內離境，他沒有足夠的理由獲得加拿大政府部門的）同情和特別照顧。

根據判決書的描述，現年41歲的李小吳2011年4月以技術移民身份移民加拿大。但他登陸加拿大僅4天後就離開加拿大到美國加州去工作，成為華為在加州分公司的經理。

加拿大移民法規定，如果永久居民沒能在5年內入籍，就要延長楓葉卡的期限。永久居民必須要在5年內至少住滿730天（兩年），才可獲得新的楓葉卡，否則政府將撤銷他的移民資格。

而李小吳在移民加拿大之後的4年里，只在加拿大境內住了大約100天。即便他之後一直待在加拿大境內，也不可能達到5年裡住滿730天的要求。因此當李小吳2015年2月從境外試圖返回加拿大卑詩省去看望生活在那裡的妻女時，便因未能履行永久居民義務而在過海關時被加國官員截住。

按照加拿大相關法律規定，李小吳收到加拿大政府發出的遣返令（Removal Order）後，必須立即通知海關他打算離開加拿大。如果他本身就在境外，也需要通知海關，否則他的遣返令將會更改為驅逐令（Deportation Order）。

據了解，驅逐令帶有懲罰性質，收到驅逐令者在離境後將永遠不再入境，除非有加拿大政府的特殊許可才行。

李小吳於是向移民與難民委員會提出上訴，他辯解說自己移民加拿大後，無法在加拿大找到高薪工作，所以去美國求職。他多年來要求華為派他到加拿大工作，但一直沒能如願。他希望有一天全家人能在加拿大團聚。

不過，加拿大移民與難民委員會還是判李小吳上訴失敗。

（記者竺穎綜合報導/責任編輯：明軒）

你既祖國迎接你

成班傻閪個個比人叉住條頸仲成日係到也文也武
覺得人地文明社會唔會用賤招
殊不知人地玩政治先係高手

無咩高唔高手
規矩一早寫明係度，係你自己唔守
宜家照返規矩做野

要支那人跟規矩同捉佢去打靶無分別

加拿大內政

on9返祖國啦

他辯解說自己移民加拿大後，無法在加拿大找到高薪工作，所以去美國求職。他多年來要求華為派他到加拿大工作，但一直沒能如願。他希望有一天全家人能在加拿大團聚。

屌咁樣叫求情...

其實有乜問題
唔住加拿大，咪住美帝
唔洗住地獄鬼國就得

cls 求情理由

申請果時都寫明要住夠幾多日先入籍啦
唔通咩叫移民監
幾十年嚟都係咁玩，佢on9咋

咁點解唔攞美帝綠卡？

強国人只係識拎著數
義務永遠不會付出

加拿大亮劍了 習總呢

究竟佢係移民咗去加拿大定係美國呀

單純犯規，大條道理踼他出境

回歸袓國
回歸黨既懷抱

好事吖
返去擁抱大灣區嘛

佢老味，上面d 人個個都爭崩頭移民出走
你就叫香港人上大灣區
真係救命

躝啦間諜
中蟈有乜唔好
日日都咁撚強大

最大懲罰

雙方都將對方ge 國民都遣返,唔知邊邊會喊苦喊忽呢

支那咁好，點解唔返去住